Kohtu ette astus Borby küla Stuas Hanas peremehe lesk Agneta Alkwist ja andis ülese,et tahab oma koha Kustav Notmanni kätte anda,selle tingimisega,et peab teda nenda sama tema lapsed üles kaswatama,ja meid nagu omakseid armastama,ega tohi ka kedagi selle koha endise perekonna liigmetest wälja majadest ajada,ja 25 Rubla mis minu Mees Gertruht Ahlkwisti raha Maja kraami sisse on ära kulutanud peab tema ka jälle Koha sisse tulekutest ära maksma.
Sellepeala sai Kustav Notmannile Agneta Alkwisti soowimine ehk ülesanne ette loetud ja ta lubas keik sedawiisi täita,kuda Agneta Alkwisti ülesanne on.Aga se tingimine senna juure,et kiski ka teda enam sealt perekonnast ja Majadest ei wõi wälja ajada tema wanapäewatel ja lubas endisi perekonna liikmeid nenda armastada ja auustada nagu päris omakseid.
Nenda nagu nemad oma wahel ära lepisid siis ei olnud ka Kohtul kedagi selle wasta.
Kohtuwanem A.Benholm +++,Juuresistuja L.Alström +++,A.Lindström +++,J.Jäemees +++
